{"id":"o35","uid":"940e068efb60bd2d81e894073040d3d8","orderID":"o0035","name":"Grammle-O35","slug":"augenlied-oder-augenlid","aliases":["o35","940e068efb60bd2d81e894073040d3d8"],"arten":"fehler","kategorien":["orthographie"],"wrong":"Augenlied","correct":"Augenlid","wrongex":"„Z“, sprach der Diktator und schloss für immer seine **Lieder**.","correctex":"„Z“, sprach der Diktator und schloss für immer seine **Lider**.","status":2022,"alt":["Augendeckel"],"confusion":["das Lied (Sangesstück)"],"source":[{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/Augenlid"},{"wikipedia":"https://de.wikipedia.org/wiki/Augenlid"},{"wiktionary":"https://de.wiktionary.org/wiki/Augenlid"}],"wrongs":["\\b(A|a)(ugenlied|UGENLIED)(s|S)?\\b"],"explanation":"Das „Augenlid“ leitet sich ab vom mittelhochdeutschen „hlit“ für „Deckel“ oder „Verschluss“, muss also ohne E geschrieben werden, und hat nichts mit Songs zu tun.","type":"regeln"}
